Команда `dos2unix` используется для преобразования текстовых файлов из формата DOS/Windows (CRLF) в формат Unix (LF) и наоборот.

# СИНТАКСИС

	dos2unix [options] [FILE ...] [-n INFILE OUTFILE ...]
	unix2dos [options] [FILE ...] [-n INFILE OUTFILE ...]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-i[FLAGS], --info[=FLAGS] FILE ...` - Вывод информации о файле. Преобразование не выполняется.

Выводится следующая информация в таком порядке: количество переносов строк DOS, количество переносов строк Unix, количество переносов строк Mac, знак порядка байтов, текст или двоичный файл, имя файла.

# ПРИМЕРЫ

показать информацию для всех файлов .txt

	dos2unix -i *.txt

показать файлы, в которых есть переносы строк DOS

	dos2unix -ic *.txt

показать файлы, в которых есть переносы строк Unix

	unix2dos -ic *.txt
